中國外交部指日本借花蓮賑災公然製造一中一台違背原則

外交部指日本借花蓮賑災公然製造一中一台違背原則

2018-02-09 HKT 17:29

在北京，外交部發言人耿爽說，台灣花蓮發生强烈地震後，日本借賑災之名，在國際上公然製造「一中一台」，有關做法違背一個中國原則，違背日方在台灣問題上所作的承諾，中方對此極為不滿，已向日方提出嚴正交涉。

耿爽又說，中方敦促日方切實恪守中日四個政治文件確定的原則，立即糾正錯誤做法，不要給中日關係製造新的干擾。

收皮啦
日本幫台灣手
關你小支那撚事咩？

e?

人地日本救援隊入到台灣

中共唔比入

唔好咁cls啦

新加坡軍機飛抵花蓮 運送物資賑災[影]

發稿：2018/02/09 15:18
更新：2018/02/09 17:58

（中央社記者王承中花蓮縣9日電）新加坡軍機載滿帳篷、醫療用品、口糧等物資，今天下午3時許飛抵花蓮機場，國軍與星方人員聯手卸下物資，副參謀總長執行官陳寶餘向星方表達感謝。軍機預計於下午5時餘離開。

滿載救援物資的新加坡C-130軍機今天下午3時許在花蓮機場降落，待軍機在停機坪停妥後，國軍弟兄隨即與星方人員聯手將星方提供的賑災物資自飛機上卸下。

空軍表示，此次星方派來的軍機只有一架，載滿3人、5人帳篷、醫療用品、戰備口糧及毛毯等賑災急需的物資。

擔任國軍救災總督導的陳寶餘上將也到現場向星方人員握手致意，表達感謝，並由空軍第五戰術混合聯隊作戰科長胡中華上校向星方人員致贈紀念品。

目前賑災物資已全部從機上卸下，星國軍機正在進行加油作業，預計在下午5時20分起飛離開花蓮。

平時各地天災又唔見日本咁熱衷震災，唯獨今次台灣地震就高調震災，講左d乜自己深透下

media報多幾次就叫高調？

屌你老母，之前睇新聞話乜撚野日本人好想震災又唔知點震災， post晒上網求教學，巟死人唔知日本好想震災，又話乜柒兩族人民好團結，仲話咩日治時期係最好

🤷🏾‍♂️

日本上次大地震台灣捐左好多錢架

阿deedee, 之前日本地震台灣係捐款最多國家, 而家人地想報恩呀. 報恩, 你明唔明呀?

支那又干涉別國內政

五毛唔識咁多架啦
支那次次有災難就淨係識痴，高調攞彩，根本唔係去救人
見唔見新加坡？都有調送救援物資去台灣，仲要廢事揚出黎廢事俾中國哦
仲有，日本有生命探測器，你小支那有無

如果台灣真係屬於你中國，
你使撚次次都咁嬲屌人唔承認一個中國咩

不如叫佢解釋下邊一忽屬於中共

干涉別國內政

捐得多錢我都本來好欣賞，但背後原因原來係出於政治考慮，你睇下日本個d報章，下下都強調兩族人民要團結友好，兩地要互相合作，將成個捐錢行動政治化左

震乜撚嘢災
你係咪唔識中文字

已有五毛入咗嚟

屌你班支那狗死撚開啦

係呀有政治考慮，所以唔撚俾你支那入台灣扮救災
依家支那係人地地震講呢啲冇人性嘅政治化說話
根本冇心去救人啦屌你老母

支那救援隊起311嗰時偷死者遺物，仲請支那黎托柒？

撇開日本民眾真心捐款，日本成日拉攏台灣大家都估到想點

平時中國乜災乜災港共就衝撚住去捐錢
今次提都唔提下

報恩都叫拉攏
咁你捐錢係5係叫收買人心呀

支那自己都唔撚賑災

支那狗唔識知恩圖報就自己收皮啦，禮義廉恥仲有邊隻字係存在㗎？

屌你老母死得早,咁點撚樣呀?人地受歡迎唔撚俾呀又?

日本賑災洗唔洗痴banner

全世界所以政府本身就係政治
但真心在於民間 對於互相幫助及報恩既心 咁就唔係政治

就算日本有政治目的我都支持 死支那激到un un跳真係心情舒暢

日本人有情有義，會感恩。

捐錢都政治化，藍屎真係好煩。

你睇下條on鳩仔

人地唔領你情又發爛渣

五毛狗下次震你鄉下

台灣明明係中國一部份，日本話兩族友好咪即係中日友好囉，幫中國都要屌

見到呢幾日堆 支那五毛的
回覆 真是好尷尬

無野好講 又夾硬搵d野來講

明明自古以來台灣係中國領土

得！就同佢玩一個中國
咁下次中國大陸出事
日本賑災將物資金錢送去台灣
又睇下口交部講乜原則

睇完成段新聞都睇唔明日本做咗啲咩嚟製造“一中一店”

天災都搞鳩人
煩唔煩得濟呀

中國唔好再將天災政治化啦好嗎?

支那狗真係特撚別煩

咁共產黨又做過d咩去幫台灣呀，垃撚圾

中國有壓土機，壓兩下，處理左啲人咪唔使探測囉。

重有隻慌死人唔知個慌字。
低級外省5毛

即時土葬加打生樁

支那真係痴撚線
死人都要一個支國行先

正一賤種

賑災都搵到野屌 真係突破做人底線

中共真心on9

無得做show扮救災就唔抵得日本 垃圾蛆蟈人

人都死左

( Show Blocked User - 雪糕奇侠 )

五毛全家過唔到年

台日交好 同為島鍊國
btw 台灣新聞有講，攪緊核污染同邊地區食品進口台灣

又離晒題,想引開注意力。

好多5毛打手

係我就唔忍啦，支持中國立刻出兵攻打日本

我企喺日本人角度會諗：日本社會唔應該將焦點放落平壤冬奧，不如對喺311幫過我地嘅臺灣伸出援手好過啦

5你老母

咁啲賑災捐款係咪要過你中華人民共和國啲貪官手？？？

支那人（包括五毛）最撚鍾意話人政治化乜乜物物
其實最政治化嘅就係佢自己